**KiHa
100系**（）是[東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）的一款液力傳動[柴聯車](../Page/柴聯車.md "wikilink")。

## 概要

這款柴聯車的生產，目的是取代年事已高的舊型柴聯車，以增強運能。在1990年3月10日[北上線的Kiha](../Page/北上線.md "wikilink")100系，[釜石線和](../Page/釜石線.md "wikilink")[山田線的Kiha](../Page/山田線.md "wikilink")110系0番台試驗車，正式開始營運。

該車使用高性能驅動裝置，運用於多急彎的山岳路線增加運行速度從而令旅程時間減少。另外車廂設[冷氣](../Page/冷氣.md "wikilink")，增加夏季旅客的舒適程度。為確保冷氣或暖氣不流失，本車的車門採半自動設計，門邊設有按鈕，乘客上下車需按鈕開關車門。

## 車輛形式

  - 車廂一端設駕駛室的型號
      - 111型：20米級車輛

      - 112型：20米級車輛（不設洗手間）

<!-- end list -->

  -

      -

        111型和112型車輛一般組合成2輛編組列車運行，但也可在加裝設備後獨立運行。

<!-- end list -->

  - 車廂兩端設駕駛室的型號
      - 100型：16－17米級車輛

      - 101型：16米級車輛（[左澤線用](../Page/左澤線.md "wikilink")）

      - 110型：20米級車輛

## 相關條目

## 外部連結

  - [新潟運輸系統－Kiha100系柴油車產品介紹](https://web.archive.org/web/20081012221413/http://www.niigata-transys.com/rolling_stock_hp/dc/dc_jr/JReast/kiha110/kiha110.htm)

[Category:日本柴油動車組](../Category/日本柴油動車組.md "wikilink")
[Category:東日本旅客鐵道車輛](../Category/東日本旅客鐵道車輛.md "wikilink")